【武漢肺炎】騰訊技術總監轉載袁國勇文章 帝吧網民促騰訊「清除港獨分子」

香港大學微生物學系講座教授袁國勇與同系名譽助理教授龍振邦日前在《明報》撰文，批評中國人完全忘記沙士教訓，豈料隨後撤回有關文章，稱不希望捲入政治風波。中國科技巨擘騰訊魔方工作室技術總監葉勁峰（Milo Yip），用其實名賬戶，將相關文章上載到內地論壇知乎，遭內地網民討伐，要求騰訊解僱他。

內地網民對在騰訊擔任要位的葉勁峰發表相關言論十分不滿，多個微博大V也有帶動內地網民「圍攻」他，留言「現居香港，一切秒懂」、「這是在轉香港那位教授袁國勇的文章，袁國勇不光說民眾、媒體叫『武漢病毒』、『武漢肺炎』完全沒問題，他還說『中華民國』控制得很好，後來又假惺惺去信糾正，說他的文章『無關政治』，所以改成了『台灣』。香港自上到下爛透了，而且都透着濃濃的小人氣質。敢做不敢當」、「他（葉勁峰）早在香港七八月暴亂的時候就開始支持廢青了。」

內地網民又再將葉勁峰有近30萬追蹤者的Twitter翻了一遍，將他去年6月9日參加百萬人反修例遊行的發文截圖「示眾」，將遊行說成「去年的暴亂」；又指「這老哥之前好像就有發表過港獨言論吧。公司到現在都沒處理。」小粉紅代表帝吧也有公審葉勁峰。

葉勁峰的Twitter簡介寫上「香港同胞，現任職深圳騰訊魔方工作室群引擎中心技術總監。曾開發《愛麗絲驚魂記︰瘋狂再臨》、《美食從天而降》、《王子傳奇》。」 不過他的Twitter已刪除。

葉勁峰最後「跪低」，在知乎上道歉，稱「身為中國籍的香港居民，我一直支持『一個中國』支持『一國兩制』，反對『港獨』」，向網民道歉。

佢喺zhihu好出名架wo

帝吧未收皮咩？

又話香港人起底公審好暴力?
班支那人由49年開始到而家都一直咁做緊
自己做 就無事兒 無事兒
人地做就 嘩 好暴力呀 媽媽呀

突然間醒起 起底用既人肉搜索 都係支那傳黎既字

最正既係佢老母好似話係李慧琼既姑姑
而家李慧琼比大陸網民屌緊

帝吧又出精？

帝吧肯過黎連登未？

民建聯都黃

帝吧又想花式自殺

袁國勇真係擊中要害

乜都拉上港獨，支那真係好想成真

證明香港一班淺藍分子都頂港共政府唔順

中國工程院院士搞港獨？

中國人先心水清，知道港獨先會俾到香港人民主自由

ABCD包囲網

成班白撚痴

禮義廉前線都黃

唔好理班生番啦

佢哋唔抵可憐，咎由自取

主力打國際綫啦

剩係識標籤 真係垃圾

全

冇國家得閒理你

支持總監刪除小粉紅微博帳號

支那人眼中
你唔講蝗語都係港獨
令佢哋有自卑感